美智庫：近9成美國人視中國為「對手」 多數支持對中強硬

美智庫：近9成美國人視中國為「對手」 多數支持對中強硬

〔即時新聞／綜合報導〕美國智庫「皮尤」當地時間4日發布一份美中關係調查，內容為詢問美國人對中國各項議題的看法。結果顯示，近9成受訪者視中國為競爭對手而非夥伴；多數認為美國應在人權、經濟等問題上對中國表達強硬態度。

報告寫道，89％的美國公民視中國為競爭對手而非夥伴；多數人支持美國應對中國採取更強勢作法，包含70％的人認為即便損害經貿關係，也要提升中國人權；55％支持限制中國留學生赴美就學；53％同意在經濟議題上對中國強硬。此外，48％的人認為限制中國及其影響力是美國外交政策首要任務，較2018年的32％上升16％。

以0至100分來評價對中國的好感度，67％受訪者呈現的趨勢為冷感（不到50分），較2018年的46％要高上許多，當中非常不佳（不到25分）的比例更從23％倍增為47％。

若詢問受訪者想到中國的第一件事為何？20％的回答為「人權」、19％「經濟」、17％「政治體系」，其中另有9％及3％確切說出「缺乏自由」及「新疆種族滅絕」，顯示中國人權是美國民眾最關切的議題。

開始醒

當權既人同埋華爾街太多利益係中國，加上大陸唔理美國人，直接收買對方高層

美國左膠：
請唔好歧視中國
中國人權最好
香港新疆抵撚死

China Joe：唔可以歧視中國，要同中國合作

10%=迪士尼，華爾街，apple

侵功不可沒
佢既影響一直都在

首先要美國人先抵制親中公司

佢係結果唔係因

另外一成係民主黨？

係

願侵與我們當在
阿門

常在

其實美國一向需要一個敵人
而家俄仔明顯唔想再玩 恭喜中共突個龜頭出嚟比人打

唔係有d連登5毛成日話共產已贏，又滅亡唔到，屌佢地而家求仁得仁

但係用Tiktok

原來大陸搞咁多野連一成人都吸引唔到？！

而家人地仲要有主流意識，果堆孤兒都要收一收皮埋堆先

鬼佬買華佬 小米

視為對手又成日係質易上鬆章俾支那公司
佢哋係真係咁on9覺得黨同企業可以分開定點?

有民意授權了！
侵可以下重手(2024)